#definition()[
  Deux figures sont #motDefini()[symétriques par rapport à un point] lorsque les deux figures se superposent en effectuant un demi-tour autour de ce point. Ce point est le #motDefini()[centre de symétrie].
]

#exemple()[
  #image("5G10-1.png", height: 12em)
  Les figures (F) et (F') sont symétriques par rapport au point O.\
  O est le centre de symétrie.
]

#methode()[
  Pour transformer un point par symétrie centrale, on procède en 2 étapes :
  + On trace la demi-droite qui passe par le centre de symétrie et on prolonge	
  + On reporte la distance entre le point et le centre de symétrie
]

#exemple()[
  Transformer le point A par la symétrie de centre O.
  #normal()[
    #align(horizon + center)[
      #grid(columns: 2, column-gutter: 3em, row-gutter: 1em)[
        #image("5G10-2.png")
      ][
        #image("5G10-3.png")
      ][
        1. On trace la demi-droite qui passe par le centre de symétrie et on prolonge
      ][
        2. On reporte la distance entre le point A et le centre de symétrie
      ]
    ]
  ]
]
